《逃犯條例》的流言與現實

政經密碼: 周顯

《逃犯條例》的流言與現實
2019-05-14

圈中先前一直流傳，《逃犯條例》並非中央政府下達的硬任務，只是林鄭政府力推。這說法是可信的，皆因︰

第一，這事件是由陳同佳引起的，而這是偶發事件。

第二，這次立法顯然並沒深思熟慮，因而也沒有事前的大量爭辯和造勢，故而其嚴重性是在事後才慢慢的被揭露出來。

我本人的立場，是從來反對為了拉一個重犯而立一條法，這是對法治精神的嚴重破壞，就是在警匪片中，也常講及的基本常識。但陳同佳事件發生後，整個社會不惜為了正義而破壞法治，舉區上下不論在朝在野，均誓拉陳而甘心。

至此，立法已成為共識，只爭在立法的內容而已，特區政府因而乘機立下苛法。換言之，從某程度看，大家本來應該像我一般，從開始便反對立法抓人，如今是搬石頭砸自己的腳，更難聽說，是自掘墳墓。

然而，這縱非硬任務，中央也樂觀其成，畢竟，這對加強「一國」，削弱「兩制」大有助力。

也是圈中流言，說這是中央對林鄭的「考牌」，也是廿三條的試金石，如果林鄭無法通過，勢將難以連任。因此，反而是林鄭非得硬闖不可，中央反而是無可無不可，畢竟，林鄭不能連任，對中央而言，也未必是壞事，皆因從來沒有特首可以完完整整做完10年，也無必要造成這先例。

說這條例並沒經過深思熟慮而推出，皆因其中的一些重點，例如外國和商人記者等，遊走於中港之間，假如法例通過後，其地位無法保障，這也是美國商會激烈反對的原因，而這是立法之時並沒有考慮到的。

但也有人同我說，本來中央對此法是可有可無，不過當反對派對抗得如此激烈時，中央反而覺得面子攸關，非要通過不可了。

由於香港商界存在太多「潛在逃犯」，因此也反對此法例，毫無疑問，民主派在立法會的抗爭，也存在著部分建制派的放水。

日前，我問某位議員朋友，他說，就是經民聯和自由黨同時反對，但張宇人是行政會議成員，非得支持政府不可，陳淑莊和邵家臻不能投票，因此，除非有奇蹟出現，例如再度發生「等待發叔」，否則法例必然夠票通過。

星期五西環吹雞
三毛空群而出

老老實實
我覺得一開始的確係777或者佢手下既屎忽鬼諗出黎，唔係上面order
但當大家發現有唔妥之後，上面都開始注意到
而家演變成西環有份都唔出奇

又係周顯呢件智障，無料扮大師